%!TEX root = ../dokumentation.tex

\pagestyle{empty}

\renewcommand{\abstractname}{Zusammenfassung}
\begin{abstract}
In unserer heutigen Welt spielt Kommunikation eine immer größer werdende Rolle, weshalb Smartphones aus unserem Leben nicht mehr wegzudenken sind. Als Konsequenz dieser Abhängigkeit, findet das Smartphone auch im Straßenverkehr immer häufiger Verwendung. Durch Nutzung während der Führung eines Kraftfahrzeuges wird das Unfallrisiko drastisch erhöht. Um die Zahl der somit verursachten Unfälle zu minimieren wird im Laufe dieser Arbeit eine Dashboard Applikation entwickelt. Mithilfe des Dashboardes soll der Fokus wieder auf den Straßenverkehr gelenkt werden. Zur Reduzierung des Unfallrisikos bei der Bedienung eines Smartphones wird in dieser Studienarbeit der Einsatz eines Dashboardes diskutiert. Das Dashboard soll die herkömmliche Bedienung über Berührungen durch Interaktion mittels Sprachbefehle ablösen. 

\end{abstract}


\renewcommand{\abstractname}{Summary}
\begin{abstract}
We live in a world, wherein communication plays an increasingly important role which is why it is not possible to imagine our life without smartphones. As a consequence of this dependency, the smartphone is also used more and more frequently in road traffic. Because of this usage while driving a car, the risk of an accident is drastically increased. To reduce the number of accidents caused by distractions, a dashboard application will be developed during this project, which redirects the drivers focus back to the road. This redirection will be realized by the idea of touchless interaction. Therefore interaction using voice commands replaces the common interaction of smartphones via touch.
\end{abstract}
